大家覺得MPF問題出在邊度

：執行上有問題 例如養活班基本佬
：成件事根本on9

強姦金

但儲蓄對個人同社會唔係都係好事咩

有錢我自己識投資
洗撚你幫去我

介有強積金對沖遣散費呢d狗招
垃撚垃社會先夠膽死整出黎

勞工權益係香港好似無咩人重視 最撚好笑就係連班勞工比人渣壓緊個D仲要屌埋其他人搞事

政策自然向商家佬傾斜 但回到基本MPF個原意的確係好 唔係咩

基金收費太高
例如港股基金唔可以買2800 要俾成1%以上費用買類似既野

消費一樣都係好事
depends on投資機會

咁點解唔係自願, 一係就政府包底有最少回報
有機會蝕既都唔比話事, 而家d錢唔係我搵?

以香港相對低既稅率

我覺得人工抽一忽黎供比自己其實唔係咁大問題 起碼供黎係比自己 唔似交稅交完都唔知享受到d咩

政府唔敢包黎做
益哂D基金佬

根本收費太高

賺埋都抵消唔到

而用邊一間係無得揀，
所以鐘意收幾貴都得

香港太多呢啲人難怪要有MPF

利申反對MPF
但有啲人連投資都唔識真係要唸辦法迫佢投資

其實唔投資又點？

唔投資會死?

投唔投資都唔係重點

我覺得mpf個用處係等少D人到老左要依賴社會福利網 當然散工/爛賭鬼總會有

投資都係為左抗通脹

投資選擇太少

仲有由僱主而唔係受益人揀供去邊間公司

香港根本就唔應該變成一個福利社會
由得班大家自生自滅先岩

中二病發作？？

問題係做乜有mpf

等收尾個幾年有多幾個錢

其實咁啦，既然成為事實，不如D勁人講下點運用好mpf 當基金做好D啦。

？

咩中二病，事實

MPF 原意係好，
不過管理費高，選擇太少。

可以好似美股ETF 咁嘅水平就已經非常好。

今年將mpf擺去恆生指數基金同將錢擺落2800就知分別，mpf管理費1-1.5%，成本極高，我一直話mpf裡面嘅垃圾投資經理作出「投資」比去投資etf差，被動指數基金有一個跟蹤指數成份股嘅機制，機械化將唔得嘅公司踢出去，非常客觀，比起信某人嘅「投資判斷」可靠，市場上大把對沖基金執笠，mpf嘅投資經理又有幾高明?

選擇太少果度.

香港e 家主要得股票, 債券, 股債混合基金.

有好多asset class, 例如REITS, 資源類基金都無.

強制要人做既野
政府應該要有保證通漲咁上下既ＰＬＡＮ
Ｅ。Ｇ ＩＢＯＮＤ
咁既回報率先合理
唔係即係迫你儲錢去蝕
同打劫有咩分別

買股無息收 基金佬收你手續費再食埋你股息

唔夠彈性，基金選擇太少，更難做出理想組合
另外收費太高，賺埋都比基金佬食一浸
佢地之間競爭太少，一開始入職公司已經決定你用邊間，仲點會搞得好姐。感覺上似樣嘅得匯豐

擺明打劫你吹咩

乜撚嘢叫原意係好？
你睇清楚搞強姦金嘅人本身係咪立心不良先講嘢

原意好有咩用, 要符合實際先得嫁

你父母細過見你唔讀書, 打你既原意係為你好得唔得

啱
仲要收你貴手續費先吹尻脹

管理費就識收，但管理果part就自理
其實班基金佬有咩用？選擇又小

由頭到尾強姦金就係益基金狗玩意，如果可以自由用嚟買etf，9成機會收益多過強姦金，幾十年管理費係白俾餵狗嘅

政府部門唔收管理費幫市民投資就差唔多

mpf管理費貴其實出於3個地方
一，帳戶管理成本高，現時有大約230萬打工仔有玩，但有900萬以上帳戶
二，行政費貴，現時仲有很多中小企手寫文件搞手績，又成日寫少寫多個0, 文件來來回回想唔貴都唔得
三，調查費貴，政府同立法會經常會問d基金拿資料，2者文件來往又產生巨大費用

其實如果免除以上成本，基金既收費會同2800一樣

利申: 發夢聽某官員講

應該加設一個option係市民自己處理,好似炒股咁

強積金係1995年香港淪陷前通過。
即係港英政府立心不良?

其實mpf佔人工咁少根本供咗都唔覺，咪當供多份年金，有咩好嘈

同意 但咁樣無得益基金佬政府會唔會做

可以谷大個成交量 都算有益市場既

唔明有咩問題
福利應該只係俾啲不幸傷殘個啲人
其他人唔識自己投資 細細個fing 曬啲錢老左點解要俾保障佢地

你有樓未？ 你係咪搵70k up 定儲夠錢計埋通脤都夠用一世？

其實好似交俾銀行做月供股票咁都幾好

改變唔到垃圾政府d決定，咪當儲錢囉..
（而家+11%，希望到退休時唔洗蝕到本都冇）

香港根本唔可能 權同利益都係去哂同一班人度

照你咁講 許仕仁一定係清官

MPF根本就唔應該存在啦。成件事根本就反智

佢原理係退休有保障。但得出黎既結果(扣除埋基金吸血費)，個MEAN仲細過正常通漲，甚至出現倒輸，完全本末倒置

最簡單其實好似IBOND呢類概念好好，冇手續費，又可以追上通漲
如果月供既係IBOND ，我個人係絕對同意及支持

題外話，窮人退休根本就唔會有保障，所以叫強姦金唔係冇原因

iBond 其實係送錢 好難會大規模做到
MPF供款其實唔應該用月薪%黎計
總之所有人供完款夠退休餓唔死佢地
政府唔洗出錢養佢地就夠
高人工個啲迫佢地放咁多錢落啲咁低回報高收費既投資係on9

強逼人儲蓄但有機會蝕，我屌你老母

唔能夠大規模做到就有保留。
債券市埸其實係好龐大，係睇政府想點做
始終香港既金融地位都仲係度

唔係應該屌政府改革下個制度咩
例如比用來供etf 而唔係比啲基金佬吸血

焗住養班基金佬，股市升定跌，佢地都有錢收

搭單問 大點睇預設投資？

基本收費唔緊要
但要同投資表現掛勾
無錢賺到就唔應該收費

唔想投資， 寧願就咁擺舊錢喺度但都要俾錢基金佬賺

iBond 係政府平賣俾市民姐
我唸好多人唔會想要靜係得債劵咁低回報掛
買個啲我不如幫襯返mpf個啲index tracking fund

我估當年許仕仁條粉腸
計到條數，覺得搞MPF 局班窮人/唔儲錢既人，退休後有saving
政府變相慳番日後老綜果筆ja

以前基金收費貴，MPF 果d 收費都算
e家咁Q多基金，ETF
MPF 咁多年黎收費都減唔能到落去

d 基金選擇又極保守只有股/債/混合
債券又主要係短期債券

個結果係咩?
班人退休有幾多，好睇市況，但咁多年比班基金佬吸血
市況差先退休真係食得屎

咁樣唔好咩？

咁樣好呀
但識投資 收入高個班就俾佢玩死

問題出向費用太高。

我覺得政府可以唔比我拎番果筆錢，但可以自行投資。

例如政府應該自己整個pool,比市民自己選擇風險買政府set既組合，唔經基金佬。

現實情況係：如果大市跌我轉強積金買高風險，大市升我轉買保守，其實都係輸到毛都無條。仲要比手續費基金佬。我唔信有個基金佬向到，會賺到多個佢既手續費。

結論：大家唔使諗咩改革，因為強積金既設計係養基金佬。

當年用嚟泵大本地股市交易，方便大鱷借貨，冇記錯開始攪呢科嘢時基金狗吹奏10%年回報，有經濟學者要求7%保證回報，冇一隻基金狗敢答

強姦金如果可以保障你退休，唔使今年正苦又吹奏搞年金，65歲後開始

如果22歲出嚟做嘢到65歲退休，自行計數呢43年管理費，同樣放喺etf就算唔理佢，慳出嚟嘅管理費已經係收益，mpf嘅基金狗投資收益係咪勝過etf仲係未知數

根據巴菲特2007年十年賭局，etf完勝對沖基金，其間仲有2008年金融海銷，mpf基金狗唔見得高明過對沖基金

MPF根本就係為左益班基金佬而設
當你22歲開始出黎做野 做到65歲
供左43年果舊錢比基金佬食左幾多?你睇返MPF果D單張都會show每1000蚊 5年後就會比人扣左差唔多100蚊既服務費/管理費
可想而知你退休拎果舊錢分分鍾係少過本金

同埋最反智既一樣野就係 投資既初衷係跑嬴通脹
而MPF可以話係跑輸 咁我放銀行做定期唔好?
政府又唔比市民自行管理個MPF投資 要益班垃圾基金佬

最後 假如65歲前死撚左就真係ON撚99！

mpf 成功儲左50個，其實只要手續費低d 我係ok,

揀晒d指數基金，收0.8%

投資 "專家" 咁撚勁就唔洗打工自己投資啦戇鳩

佢唔識你佢只係面對一堆數字

蝕左佢唔洗上身, 一句市場波動就搞掂.

同你比錢樓下夜晚訓覺個看更管差唔多, 但係蝕撚左起馬你每晚可以落去搞鳩佢訓覺. 基金經理? WFC?

最大回報嘅投資係讀書進修
或者搞小生意
另一方面如果屋企人有病需要錢/升學/買樓
其實都係對人嘅投資
強姦金用個屎眼淨係睇到證券基金債券
目光短淺到不堪
學人話為退休謀後路

而家你話要改革取消MPF, 班議員又話洗濕左個頭。出每個月出糧養基金佬既感覺同你每年交稅養黑警再用胡椒噴霧噴自己既感覺一樣。

2800直接買入收0.1%左右管理費，會派息，約2-3厘年息，睇該年度股市表現，mpf嘅恆指基金不過複製2800

Agger

基金選擇太少

太多人唔在意個基金收費～ 强積金基金就可以將個收費mark到高一高
政府應該帶頭自己搞啲基金，好似盈富咁，增加競爭

收1%都話太貴
咁收幾多先叫妥當

有幾多基金係1%?而强積金基金平均收費一定高於1%
第二，盈富係0.1%
咁你話1%一年貴唔貴
發表偉論前應該諗下自己係咪真係識
就係你呢啲人，搞到基金佬㩒住搶

佢嘅存在本身就係問題啦

盈富基金平時做係一手一手咁買
mpf係幾千幾千咁供
你攞住幾千蚊去買2800碎好，做月供都好
碎股個差價都唔只1%啦

管理費太高

應該畀市民選擇買指數基金，0管理費
反正長線而言，無咩基金經理可贏指數

成件事根本on9

Vanguard講過話對mpf市場好用興趣
但首要條件係全自由行先會參與

set個指數基金，一大班人買咪得囉
宜家就係問，班仆街投資又唔係叻，因咩收我1%呀？

咁依家唔係得一個pool麻
同埋，盈營運成本都要錢架

點會同自己買碎股咁比架⋯
如果碎股係一個因素搞到强績金貴過盈富咁多既～ 咁政府一早改做每季供而唔係月供喇～
隻基金唔通真係同你每月係市場買碎股咩
佢地既成本只係攞來養啲又貴又廢既基金經理

啲强績金sales 係咪洗左你䐉，定你係强績金sales

咁姐係其實你都同意如果我買100%盈富既mpf
收費會貴過就咁買盈富基金啦
個問題係
考慮埋其他regulation, paperwork, computet system, cs，再加上每日有人供款，走錢，追收供款
值唔值比貴D管理費之麻

乜都唔係，
只係前職賺緊3x%,現職都2x%
要比多少收費我覺得冇問題

中長線無人會跑贏大市

個大市咁升法，啊陳太，林太自己買都贏大錢喇

盈富唔通唔駛regulation, paperwork, computet system,⋯
你用其他國家既fund比較，香港强績金收費都係貴架～

成功證明有強姦有局賭

都唔係㗎
我知好多人話mpf強姦金
所以揀隻最低管理費既，
例如100%保本基金
話比人姦少D喎

所以咪盈富管理費，再on top加管理公司自身費用=要比既費用

至於其他fund,想知

原意係好
但手續費果d乜乜柒柒收咁撚貴 我自己出去投資仲好
佢試下收平d手續費 ， 間公司執粒果陣唔做對沖
我諗呢個都係好計劃黎